Zeker de wereld zou dan zijn geheim kennen.
Misschien de wereld al vermoedde het.
Want terwijl hij velen fascineerde, waren er niet een paar die hem wantrouwden.
Hij was bijna helemaal blackballed in een club van het Westen waarvan zijn geboorte en sociale positie gaf hem het recht om lid te worden, en dat was het ook zei dat bij een gelegenheid, toen hij werd gebracht door een vriend in de roken-kamer van de Churchill, de hertog van Berwick en een andere meneer stond op een duidelijke manier op en ging naar buiten.
Nieuwsgierige verhalen werd actueel over hem nadat hij zijn vijfentwintigste jaar gepasseerd was.
Het was zijn eigen prediking die hem in de problemen had gebracht waar hij nu in zat.
was het gerucht dat hij was gezien vechtpartijen met buitenlandse zeilers in een lage den in de verre delen van Whitechapel, en waarmee hij in zee ging dieven en muntsluiers en kenden de mysteries van hun vak.
27 Welkom %s, buitengewone afwezigheden werden berucht, en toen hij weer verscheen opnieuw in de samenleving, mannen zouden elkaar in de hoeken fluisteren, of passeren hem met een grijns, of kijk hem aan met koude zoekende ogen, alsof ze waren vastbesloten om zijn geheim te ontdekken.
Van dergelijke brutaliteit en pogingen tot minachting heeft hij het natuurlijk niet gemerkt, en naar de mening van de meeste mensen zijn openhartige, verheven manier, zijn een charmante jongensachtige glimlach en de oneindige gratie van die prachtige jeugd dat leek hem nooit te verlaten, waren op zichzelf een voldoende antwoord om de laster, want zo noemden ze hen, die rondgeleid werden hem.
Er werd echter opgemerkt dat sommige van degenen die het meest waren geweest intiem met hem leek na een tijdje hem te mijden.
Vrouwen die hadden was dol op hem en had in zijn belang alle sociale censuur en conventie ingesteld op uitdagendheid, bleek bleek te worden met schaamte of afschuw als Dorian Gray de kamer binnenkwam.
Toch zijn deze gefluisterde schandalen alleen maar toegenomen in de ogen van velen van hem vreemde en gevaarlijke charme.
Zijn grote rijkdom was een bepaald element van Veiligheid  De maatschappij - tenminste de beschaafde samenleving - is er nooit echt toe bereid geloof alles wat ten koste gaat van degenen die zowel rijk zijn als fascinerend.
Het voelt instinctief dat manieren van meer zijn belangrijker dan de goede zeden en, naar haar mening, de hoogste respectabiliteit is van veel minder waarde dan het bezit van een goede _chef_.
En daarna alles, het is een zeer slechte troost om te horen dat de man die heeft iemand een slecht diner geven, of slechte wijn, is onberispelijk in zijn privé leven.
Zelfs de kardinale deugden kunnen geen boete doen voor halfkoude lentes, zoals Lord Henry merkte één keer op, in een discussie over het onderwerp, en dat is het geval mogelijk een goede deal te zeggen voor zijn mening.
Voor de kanunniken van het goede de maatschappij is, of zou hetzelfde moeten zijn, als de canons van de kunst.
Vorm is absoluut noodzakelijk.
Het zou de waardigheid van een ceremonie moeten hebben, evenals zijn onwerkelijkheid, en zou het onoprecht karakter van moeten combineren een romantisch spel met de humor en schoonheid die zulke spelen verrukkelijk maken aan ons.
Is onoprechtheid zoiets vreselijks?
